中國外交部：澳洲優待香港人簽證安排只會「引火焚身」

解鎖新詞彙: 火中取栗、引火焚身

中國外交部批評，澳洲在簽證安排上優待港人是「火中取栗」，只會「引火焚身」。此外，中國對澳洲發出外遊警告，指澳洲執法機構「任意搜查中國公民並扣押物品」，呼籲中國公民「近期謹慎前往」澳洲。

澳洲上周宣佈向香港的留學畢業生和臨時技術簽證持有人延長簽證5年，並在結束時有獲得永久居留權的途徑。此舉引起北京批評。

中國外交部發言人華春瑩昨日（7月13日）在例行記者會上批評，澳洲的做法猶如「火中取栗」，最終只會「引火焚身」。

她稱，澳洲當局的做法罔顧「港區國安法」有助「一國兩制」行穩致遠的「基本事實」，嚴重違反國際法和國際關係基本準則，粗暴干涉中國內政，中方絕不接受。

她又說，澳洲一方面反對「外國干涉」，另一方面對中國政府依法處理涉港問題橫加干預；一方面反對香港國家安全立法，另一方面要求赴澳香港居民通過澳洲「國家安全測試」，「澳方不加掩飾的虛偽面目和赤裸裸的雙重標準令人嘆為觀止。」

華春瑩強調，中國政府維護國家主權、安全、發展利益，以及反對外部勢力干預香港事務的決心堅定不移，敦促澳方改弦更張，停止以任何方式干涉香港事務和中國內政，以免對中澳關係造成進一步損害。

此外，中國外交部昨日下午在中國領事服務網發公告，表示近期澳洲國內種族歧視言行和暴力行為明顯增多，並批評澳洲傳媒和政府的做法危害中國公民。

“澳媒體持續煽動反華、仇華情緒，澳有關執法機構任意搜查中國公民並扣押物品，上述情況有可能對在澳中國公民人身和財產安全造成危害。”

公告提醒，中國公民密切關注澳洲的安全風險，「近期謹慎前往」澳洲。

不過，澳洲當局為阻疫情蔓延，目前正對所有非澳洲公民、非永久居民及其直繫家屬實施入境禁令。

澳中關係今年起急轉直下，年初澳洲政府推動對新冠病毒展開全球獨立調查，遭北京多番批評，並先澳洲大麥和牛肉實施入口限制，又對澳洲發出留學警示。

中國在6月30日實施「港區國安法」後，澳洲政府更新對香港的外遊警示，提醒澳洲國民該法例的條文籠統，澳洲人在當地容易在非故意的情況下誤墮法網。其後，澳洲再更新對中國的外遊警示，提醒在中國的澳洲人有「被任意拘留」的風險。

新成語

引火自焚我就聽過

見慣la, 天安門同西藏都已經大把人咁做la

D撈佬無文化係無呃人GE

比在支澳洲人5年簽證咪得囉

澳洲啲袋鼠好危險架

叔一燒？

冇晒石頭了

又口交部

一個連數學教授都支持既配票方法

老實講 澳洲畀得好鬆
將來留學+working holiday 都可以留5年
驚係合理既

小學生治国係咁，通商寬衣

舊石終於有得抖下 今次玩火

外國送禮俾香港人啫，唔好咁小器啦

無水救火啲水依家俾蟈壟斷哂啦

我都諗起

幾時到「留名一身蟻」

又係度自創四字成語

焚身~引火~~

唔想人走
又唔敢禁人出境

又做樣俾自己人睇

WH唔喺個policy 入面

跟tree gun學野

官方正式承認生活喺香港「水深火熱」

睇錯慾火焚身添

知道香港人麻煩仲敢硬推23條

可能條友寫寫下精蟲上腦想寫慾火焚身

推 抗爭Mind Map #721 #香港自治法 #光復香港時代革命 #特區免簽地位 #聯繫匯率 #取回強積金

再下次＞不見人

下下次＞彈出彈入

齊晒

燒身好嘢! 多謝燒身

你唔講我都睇唔到

慾火焚身就聽過 支支係咪唔亂用詞語係咪會死

放棄咗腳同石頭了

港大科學家閆麗夢最新福克斯新聞採訪

做咩姐而家 又係你叫人走嘅

引水自淹

睇錯欲火焚身

講咁撚耐仲唔打

澳洲做野慢左少少,D石頭就比其他人攞晒

慾火焚身？

點解無左後果自負

自焚者

無晒石頭咩？

希望中國唔好咁柒，到人地開關果陣你就俾番人去澳洲

靜靜地，等人地繼續攞石頭砸自己ok?

日日同袋鼠玩

幾時禁澳洲奶粉

玩完石系就火系
下次係咪水系

中共：好嬲好嬲！

牙冰

唔夠膽提自焚 係咪怕人提西藏

有新TERM

遲下趕走埋你班支民同充公不義財產，會叫咩？
焚身以火呀？

I am on fire

前段石頭總攻擊已結束，火攻準備。

人地國家內政關你撚事

It still doesn’t understand.
Hong Kong is global.

暗示之前悉尼大火，揭人傷疤

全世界都行錯
係得你中國贏

改個名做澳州同支那

焚身以火

石頭哥今日冇工開

反制就係出文？

支那高官們：兒子，快去澳洲呀

好掛住啊爽

自焚 係大陸已經ban左
佢篇野如果寫引火自焚會自動屏蔽

終於知道火佬原來係澳洲人

新成語？

又有新成語

自焚禁左啦

臭你又奶我d奶粉

自焚都唔夠膽講圖博都比你清洗到冇人記得自己地方唔係叫西藏啦，驚咩呀仲要

快D禁止進口澳洲奶粉啦

真係不成體統
一班文盲土匪當家

「基本事實」事實就事實，幾時要分基本同進階？

叫春其實係想講⋯⋯慾火焚身 囉

當年鄧小平嚇李鵬飛明天一樣可以收回香港，李鵬飛同鄧小平講：當然可以，不過雞飛狗走，好似文革經濟崩潰，你要養埋6百萬人！

當年六四，大量受過中國教育的中國人移民澳洲或美英國 ，
單單係澳洲立即收了幾萬中國人，但中共冇反對 ，
而且當年香港人更加出了大量錢幫助中國示威者移民西方，
香港人還公開感謝西方大量收留中國同胞。
當年受過香港人幫助移民到西方既中國人，但冇幾多個在香港反送中運動中公開支持香港人？
但現在全中國人眼紅香港人可以移民去西方，出盡外交力量去阻止香港平民人移民西方。

上佢地內地forum睇，唔少人覺得中央唔夠硬，
話有bno就應該要即刻剝奪香港籍，
本身諗住過完國安法，心理上可以將香港人拉落去陪葬，
點知英國，5眼又大開逃生門俾港豬移民，突然昇lv，
你叫中國人條氣點頂得順，
係佢地眼中，每一個香港人都係英國狗，
霸住佢地心中「中國」香港但又有西方價值觀嘅都應該要捉，
留島唔留人呢種觀念係大陸人心中根深蒂固好多年，
講過好多次，就算大陸今時今日大國堀起，
但係大陸人心裡面從來冇當香港人係同胞，
香港人永遠係大陸人嘅心魔，死症嚟

冇人想要

石頭用晒鳥

啱啦刺激到澳洲再手鬆啲！

唔用石頭腳了？

最想睇佢比英國人CNO

佢冇份巧傷心

我見到支那雞果陣就慾火焚身

「堅決反對」呢
硬係差啲嘢

咁你咪比佢引囉

應該 得 自毀長城 用唔到
長城是中國的

口講唔承認BNO/居英權計劃BC，但又話要剝奪香港人嘅中國籍/香港籍，咁即係點

不過睇返喺澳洲讀緊書嘅大陸人，好多都話俾5年計劃俾香港人對其他人(mainly係講緊自己)好唔公平，有啲就直情屌9澳洲總理奶美國(侵)嘅鞋底，有啲就話香港人就係人，佢哋就係韭菜

恐怖組織終於肯承認山火責任？

火燒金粟呢？

火燒袋鼠

人地想自焚你咪比人自焚囉
係度說三道四

石頭呢？

想講慾火焚身？

中共成功就是利益喂飽西方世界，而西方世界不痛定思痛將來一定後悔，澳洲就是樣本一教訓醒發覺自己已被中共滲透近半

有歐洲人話我驚中國乜嘢呢？我驚俄羅斯多d啦，俄羅斯可以隨時打西歐，但中國點打歐洲呀。

中國打嘅唔係常規戰，中國係打超限戰
要全面滲透西方國家的所有，千人計畫就是其一
今次既反種族歧視就知喇，個個都話反歧視反警暴，但由2019年6月開至今香港警暴已經衝出國際個個都因為利益選擇唔出聲
最可恥的是德國見到中國出問唔理繼續賺錢，跟著收番幾個中國異見人士同香港流亡者當贖罪
這就是西方世界的虛偽

大陸人受中共洗腦多年，佢哋大量移民到外國係大多數唔會認同西方價值觀，外國幫過好多種類嘅人申請移民到西方，好似當年嘅越南難民以及中國人咁，又唔見佢哋話越南人以及當年中國人容易移民到去澳洲對其他國家唔通公平。

唔要石頭啦?

因為澳洲和紐西蘭環境開放，有大量中國移民，又堅守多元文化主義，系中共黨國撬動美國同盟、用以測試各種滲透與顛覆手法嘅練兵場。

列寧式宣傳體系嘅作法，唔系用佢哋自己講嘅話去講服大家，而系讓媒體無暇去報導真正重要嘅事情。呢筆交易（購買媒體）充分顯示了中國利用西方制度嘅開放性以及主流媒體搖搖欲墜嘅財務狀況。

似搞笑多過鬧人

內地係共產中文!!!!!係中國啊!!!!!!!!!!!!!

Same

火魔法

唔怪得

FREE TIBET

小錯，改正左

欲火焚身

引火焚身真係未聽過

通水叫人小心澳洲查私人物品
暗示澳洲大把支那間諜

啲官員隱形成日都

關你中共鳩事咩
人地內政

人地引火焚身咁緊張

全世界都係中共敵人

火中取栗即係承認香港著緊火？

又話留島不留人而家有其他國家收留班「暴徒」又唔比

石頭呢？腳呢？

一定去澳門

CCP: Aussie, your spring packet will be barbecued!

事關依家獨立技術移民冇95分你唔洗諗，要移民澳洲就要去僱遠地區(Perth, Gold Coast, Adelaide等)，佢哋最唔gur點解要俾優惠呢班佢哋口中只懂得砸搶燒嘅香港人

但佢哋冇諗過西方國家有今日嘅民主制度都係以前勇武返嚟

中國外交部唔鍾意澳洲優待中國公民簽證啊。

澳洲政府快啲 cut 晒大陸人啲簽證啦。

唔用石頭了？

石頭呢?

有聲,自動變埋gif

Dum 幾百萬澳紙 過黎仲係住邊緣地區

香港人就行入黎 拎pr

this?

今鋪終於唔係石頭同腳啦

屌

而家喺澳洲好多大陸學生，係好希望移民到澳洲，佢哋聽到澳洲政府要比優惠比香港人，簡直係晴天霹靂，好多微博WeChat討論不停批評澳洲政策係歧視，佢哋感覺香港人只懂得西方價值觀，認為香港人移民到去西方，只會幫助我外國圍堵中國。

佢哋心裏面係好歧視香港人，佢哋係唔會容許南方人當大官，所以自古廣東冇大官就係咁解，因為南人，喺中國歷史上係其中一種卑賤嘅人，所以一旦接收左香港之後，大量嘅高薪職位尤其是金融都會逐步換血。

香港下一代只能移民西方。

慾火焚身都聽過 ....

唔好講笑
我覺得啲袋鼠應該可以一腳踢死我

師兄好犀利

移民/入籍得澳洲就要維護返人哋嘅民主價值㗎啦，不過喺佢哋眼中只有利益關係，同點樣繼續赤化澳洲

況且俾優惠政策俾相同理念(民主價值觀)，而且喺原居地受迫害嘅人，又何來歧視？

其實個比喻會唔會同澳洲之前場山火有關？

習帝差不多全家人都係澳洲喎（兄弟姊妹），如果被審查就吱吱了，佢哋可能立即變黃，堅決不回支那，免被習帝清算（唔想學老豆當年咁）。

澳洲係焚大㗎

最奇怪就係，大陸人好多認為澳洲應該要多謝大陸人移民去澳洲，係我哋眼裏面佢哋係赤化澳洲，但係大陸人眼裏面佢哋係優化澳洲，佢哋大部份入咗共青團，佢哋認為民主社會唔夠效率，排擠佢哋係唔啱嘅，所以佢哋想改好呢個澳洲，喺佢眼中澳洲只有親中共才有未來。

喺澳洲如果你同一啲大陸學生討論過，你會發現佢哋好強調自己係北方人，因為佢認為南人身份非常低，所以係呢件事裏邊佢哋認為唔應該因為相信民主價值呢啲嘢而改變佢哋嘅地位。

中共轉左職？
石頭（物理）轉左火（魔法）

咁撚驚帶埋啲人走啦

冇人召喚金剛棒嘅

澳洲呢兩年咁硬某程度上都係因為睇到中國已經滲透得太犀利，利用學生、移民去影響國家政策

但我相信經過呢兩年發生嘅事，澳洲會開始審視中國人攞PR/入籍之後嘅情況，而且政界方面都會睇下有邊啲人有被滲透